# README #

### Описание задачи: ###
~~~~~~
Разработать веб-приложение по управлению новостной лентой на сайте. 
Каждая новость состоит из названия, содержания, даты публикации и категории, к которой относится новость. 

Каждая категория содержит название, и к ней может быть привязано несколько новостей. 

Приложение должно предоставлять следующие возможности по работе с новостями: 
- просматривать список новостей 
- поиск новости по категории (возможность выбрать из существующих категорий),  названию и содержанию 
- создание и редактирование новости
- удаление новости

Приложение должно быть написано на языке Java. Для реализации должны использоваться следующие технологии: spring, hibernate, spring mvc.

~~~~~~

### Подготовка к работе ###

* Создать новую MySQL БД с названием news_feed"
* Изменить настройки подключения (url, username, password) в resources/application.properties
* Все зависимости контролируются Gradle.

* Starting page is [localhost:8080/news/news-feed](http://localhost:8080/news/news-feed)

### Подсказки по работе ###

* Если необходимо изменить стандартный адрес localhost:8080, нужно изменить значение server_url в resources/templates/index.html 


* Поиск является полнотекстовым и работает при минимальной длине строки = 4. Символ "*" в конце слова расширит результаты поиска для разных окончаний слова